〈唔係公開信 僅憑良知説話〉各位公務員同我入一入來

大家好，我係一個現職公務員
我想講一講我既背景先
我係大陸出世 大概小學時候先落黎香港
有8 9成親戚都係大陸
父母係大陸都仲有物業
我同大陸既關係唔可以話好密切
不過都唔可以話同大陸一啲關係都冇
然而，我可以好明確咁同你地所有人講
我係由此至終都係企係香港人果邊

一開始老豆老母知道我做到公務員
都以我為榮，覺得好開心，覺得我可以有份安穩嘅生活
直到呢排，我開始夢遊，屋企人會勸我唔好搞咁多野
因為我既身份係公務員，出左事會影響到事業
屌！明呀！我真係明呀 ！
邊個唔想升職？邊個想有野影響到自己官運？
但我撫心自問，我真係唔可以坐係到乜都當睇唔到呀

不過老老豆豆，我係頭兩次遊行後就了解到 就算你700萬人上晒街又如何
你既影響力有幾大？
遊行示威過後，有咩作用，難聽啲講咪就係聽日準時番工囉
你影響左啲咩？ 冇呀 係冇呀！
政府咪當你好多人出來行下街就算
反正你班港豬聽日都番工架啦
圍下政總 最多咪影響到政總既人番工
政府其他部門咪又係正常工作
所以我出左兩次之後 就冇再出過來
因為我知道上幾多次街都冇用
和平示威又冇用 暴力又冇用
仲要搞到割蓆
成日話唔應該暴力
屌你啦 係和平冇撚用先試下暴力
你班撚樣和理非就同我玩割蓆
雨傘個結局係點呀 大家係咪真係咁善忘呀？

好啦 暴力既野我唔講 講番最重要既野
要政府正視問題 回應大家
其實一直都覺得公務員罷工係一個好方法
你唔好同我講要高級既公務員罷工先有用
所有職級既公務員都好重要
我舉個例 比如低級既公務員
佢雖然逗緊最低既人工 可能做緊d唔識字都可以做到既野
但你冇左佢 成個部門都搞唔掂
好似 aco ca 推車仔果d人（唔好意思 唔記得你地咩post）
冇左呢堆人幫你搵file 開case 運文件 成個部門就唔洗做野
你可能會話 佢地做啲野咁簡單 其他人做咪得
傻撚左咩你 政府工一向都係自己既duty先會做
分得清清楚楚
你會唔會叫大sir去推車仔運file?
唔會架 所以所有職級既人都好重要
我明白大家會怕被標籤 影響日後升職
你問我怕唔怕 我怕呀
但當大部分人都罷工之時
追究起上來就會好難
要團結起來 令到政府知道我地公務員係有志之士 唔係逗你既糧就係你既人
政府係你既僱主 但係你有冇諗過佢啲錢係邊到來
係全香港人既稅收呀 係香港人出錢養我地架
你到底有咩理由唔企出來幫香港人？
重藍既公務員我屌你都廢事
但中立果班 我真係想屌柒你祖宗十八代
發生左咁多事 你係咪仲可以當唔關自己事
當食花生呀
你份糧 係香港人出架
你為左保著份鐵飯碗 就龜縮起來 合法既上街你唔出 問你立場又唔撚表態 想點撚樣呀
我真係好撚嬲 嬲撚過對著啲藍絲

我一個人罷工係冇用 十個人都冇用
但如果再多啲人呢？
如果你係睇完我呢個post之後
你可以嘗試下去說服身邊既公務員
以心影響心 我會好開心
我都知道公務員中 藍黃難分
但求求你地 如果將來真係有罷工既一日
你地會真係敢做得出 而唔係請AL 扮SL

我成日諗起點解香港會變到咁
我次次一諗就流淚
我會恨自己因為有“公務員”呢個包袱而唔敢走到最前線 但我會做好支援既角色
近日愈來愈多公務員出來反對鄉黑官商
我覺得都應該係時候 等我地呢班公務員做番一啲野 以和平既方式 對政府施壓

8月5日我希望見到所有公務員可以憑著自己嘅良知做一次最正確嘅選擇，已經有超過一百位義士為左我地被拘捕，受傷嘅不計其數，罷工係最能夠逼使政府回應人民嘅方法，呢種和平低成本嘅方法你地一定承擔得起。

希望香港人會有勝利既一日
一個對香港有愛既公務員上

忘記利申，代友post

推

光復香港 時代革命

8.5 全民罷工

再推

自推x3

自推x4

大家咁話 8月5 唔sl都vl

好波

如果你係公務員，不妨留個言，話畀大家知其實公務員群體並不孤單

三推

公務員上線未呀？

8月5日三罷

8

月

5

號

我

罷

8.2 晚上七點至九點遮打花園集會
8.5 三罷

工

Support

公務員出動

能夠喺5/8做頭一批公務員帶頭罷工，絕對係我嘅榮幸！

我朋友表示同意

推推

1. 徹底撤回逃犯條例 - 政府係有誠意取消就合情合理合法地撤回整個法案

2. 撤回612暴動定性 - 沒有暴徒，只有暴政

3. 必不追究反送中抗爭者 - 沒有特首強推送終條例，何來市民上街示威，更唔會比警察拉

4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件 - 全世界都知香港黑警濫權同警黑合作的問題

5. 全面落實雙真普選 - 最重要一點，一切問題起源，就係特首並非由市民選出，特首不能代表市民意願，不以民為本，只為中央考慮

因此，五大訴求，缺一不可

聽晚見

公務員撚表示8月5會罷 未過BAR一樣未驚過

良知面前
香港前途面前

公務員並不折腰

今次要晒冷，成敗關鍵。

我都係cs

召喚所有良知公務員進場